【APEC峯會】欲影響公報內容 4中國官員被趕出巴布亞新幾內亞外交部

正在巴布亞新幾內亞（簡稱巴新）舉行的亞太經濟合作組織（APEC）峯會，籠罩在中美對峙的氣氛中。繼中國國家主席習近平與美國副總統彭斯（Mike Pence）昨各自演說中針鋒相對後，今天又傳出有中方官員試圖闖入巴新外交部長辦公室，企圖影響草擬中的峯會公報內容，惹得巴新當局驅趕4名中國官員，派出警察駐守在外交部長辦公室外。

法新社、《澳洲人報》等媒體引述至少3名消息人士報道，有4名中國代表團成員昨天（17日）赴巴新外交部，要求會見外交部長披圖（Rimbink Pato），企圖在最後一刻影響峯會公報內容。

披圖的發言人指出，當時披圖在辦公室內，但認為不宜單獨與中方協商，因此拒絕與他們會晤，4名中方官員因而遭逐出巴新外交部。有消息人士指出，「中方協商人士早就清楚」，披圖不願和他們見面，但執意前往披圖的辦公室。巴新外交部也表示，外長只會見其他國家的外長。

面對法新社求證時，披圖低調回應稱此事「不構成問題」，中方代表團尚未回應此事。APEC峯會通常會達成共同聲明，但今年因中美貿易爭議激烈，官員承認恐怕無法發佈正式公報。

台灣《蘋果日報》/《澳洲人報》

支那賤種

赣鳩無極限

支那狗又想搞事

支那畜生又想柒出國際
係咪南中國海劃埋過去未通知啲力架

以為去左香港咩

贏国說明你要聽

又乜撚野巴新
巴基斯坦新加坡呀？

cctvb報既話我切柒

會唔會加"無理"兩個字

嘩屌好撚柒呀！！！

你以為係777
當眾屌都無問題

柒出國際

唔係柒出國際 係出左國際度柒